# Компонент "Баннеры"
## Описание
Компонент ~~сперт из~~ сделан на основе **highloadblock.list**, и предназначен для вывода рекламных баннеров. Для стандартного шаблона есть минимальная верстка и стилизация.
Также в корне лежит выгрузка тестового HL-блока

## Функционал
* выбор HL-блока из списка доступных на сайте через настройки компонента
* возможность установить ограничения на время жизни баннера через поля дата начала активности\конец активности (поля элемента HL-блока)
* возможность задать позицию текста на баннере или отображение без текста (поля элемента HL-блока)
* возможность ограничить показ баннера на определенных страницах через директивы **Allow/Disallow** (поля элемента HL-блока)
* показ рандомного баннера на странице, на которой доступно несколько баннеров

## Показ на страницах
Страницы для баннеров задаются схожим с robots.txt способом — посредством директив **Allow** и **Disallow**.

### Особенности использования директив
* если в поле **Показать на страницах** ничего не указано, то баннер будет отображаться на всех страницах
* если указан только **Disallow** (один или несколько), то баннер будет отображаться на всех страницах, кроме указанной в директиве(ах)
* если указан только **Allow** (один или несколько), то баннер будет недоступен на всех страницах, кроме указанных в директиве(ах)
* если указаны обе директивы, то правила отображения будут строиться на основе обеих директив
